黃種人依個詞語都係中共洗腦term黎wo

成個東亞，以至係全世界都好少會再講「黃種人」
反而係得中國同香港(或者台灣)會講黃種人
諗深一層依個都係中共洗腦term黎

第一，東亞人膚色根本唔黃
除左d白到粉紅既北歐佬外，其他白人膚色同東亞人完全一樣
遮住塊面而身材一樣的話，你好難分到白人同東亞人，反而你唔會分唔到黑人出黎
而事實上一個東亞人白過白人係完全唔會有人覺得驚訝，因為太常見

第二，依個本身就係種族歧視term
先唔講係咪中共洗腦term，「黃種人」本身就係用黎歧視東亞人
本身東亞人係以前都被稱為白色皮膚，只係近代太樣衰太落後所以先會比人話係黃皮膚
依家反而係連西方都唔會再講「黃種人」既時候，偏偏中國人最鍾意講

第三，只有華人先會講「黃種人」
同係東亞人種既日本人同韓國人依家鮮會提及黃種人
只有華人，視黃色係高級顏色，所以覺得黃種人係冇問題
甚至係因此講成華人都係中國人，大家都係高級人種
咩「黃皮膚黑眼睛就係中國人」呀...仲有好多好多
根本就係一個洗腦字

講呢啲詞語政治 華先係萬惡根源

yellow monkey
fuck off you yellow rat

營養不良, 食太多元素表, 即係中國人
搞到肝出事先會黃

咁華人呢個Term仲毒

外國有black, white, brown, 咁佢地點叫亞洲人？

黃種人呢個term高級過華人，畢竟黃種人仲（不幸地）包括埋日本人同韓國人

Simpson

想知東亞人幾時變黃種人可以睇下"成為黃種人：一部東亞人由白變黃的歷史"呢本書.

「黑眼睛黑頭髮黃皮膚，永永遠遠是龍的傳人。」一曲《龍的傳人》唱遍華人地區，而我們也被教育認知自身的「黃種人」屬性，並認同自身的「黃皮膚」，這似乎已是一種常識。

不過，你有所不知的是，我們從來就不是「黃色」巨龍的傳人。至少，中國古代文獻並沒有「黃種人」的記載，也沒有種族學上的膚色概念，反而，中國人區分自己和外國人（胡人）的標準是毛髮和眼睛。甚至，在前近代的西方文獻與遊記中，中國人與日本人還被西方人形容是「白皮膚」，用以描述中國與日本國家富足、文化昌盛、願意與西方貿易且接受西方基督教義並成為教徒。

然而，至十八世紀時，「白種人」卻已是屬於西方人的專有名詞，而東亞人也逐漸染黃。對此，學者奇邁可深入探究了，在西方人的描繪之中，東亞人究竟是從何時開始變「黃」？又是經由哪些科學理論，東亞人成為了「黃種人」？

原來，十八世紀的自然學家卡爾．林奈與十九世紀的科學家和人類學家，藉由種種科學探測，逐步建立起將不同人種以顏色區分的標準，當東亞人被西方人歸類於「蒙古人種」時，同時也成為了「黃種人」。這一種族思維，也日漸成為東亞人——尤其是中國人——的一種身分認同。更在二十世紀初，出現「黃禍」一詞，暗示東亞人即將對西方產生威脅。

一切都是近代西方科學的把戲！時至今日，儘管種族思維已不再是主流，在西方的學術著作與公眾媒體上，也已很難再找到「蒙古人種」、「黃種人」等人種區分，但這樣的種族意識，在當代東亞地區卻還仍未消逝！

《成為黃種人》實是解構種族思維的一部極為有趣、卻又無比沉重的歷史。原來，東亞人從來就不是「黃種人」！

即係原本佢地講既黃種人係印度人
多謝19才仔果班content farm專欄作家比fake news令我地誤會左成百年

我講咗好耐，你留意下啲abc都唔會叫自己yellow
mc jin自己都講過，佢膚色唔係yellow，唔好咁叫
如果有鬼佬話asian係yellow其實係歧視字眼嚟
但連登仔就係咁講
emoji隻色就係係yellow啦，連登仔係唔係？

同埋以前有個term叫「黃禍(Yellow Peril)」，連登仔應該唔知係咪乜嚟，可以search下

傻仔負評夠未？承認自己以前嘅錯誤真係咁難咩？連登仔

一早話左死臭華=支

香港人唔係華人漢人唐人黃種人
係東亞人 或者亞洲人